紅磡站部分工程缺73%紀錄 金澤培認港鐵做得差

沙中線紅磡站除爆出工程醜聞外，該站日前再被揭發缺失大量「檢查及測量申請表格」(RISC Form)的施工紀錄，立法會鐵路事宜小組委員會今早(1日)召開會議討論事件。港鐵常務總監金澤培表示，現時港鐵就紅磡站北面連接隧道、南面連接隧道及列車停放處，所掌握的檢查及測量申請表格比例，分別只有27%、64%及37%，他指該紀錄由禮頓準備並交港鐵相關人員簽署，故港鐵有責任去追齊文件，港鐵現時會再次全線檢查沙中線工程，不排除再有更多甩漏，但不會如紅磡站情況般「誇張」。港鐵又指，整體掌握的檢查及測量申請表格約有60%。

至於鑿石屎檢查工作，港鐵指24個指定開鑿位置已開鑿了18個，而隨機開鑿位置，東西走廊已開鑿28個位置，測試了72個鋼筋及螺絲帽，南北走廊則開鑿13個位置，測試了31個鋼筋及螺絲帽。金承認，港鐵於沙中線項目管理上「不只做得不好，直情係做得差」，強調港鐵會做足一切需要工作，保障結構安全後才開通沙中線營運。

運輸及房屋局局長陳帆則指，針對事件可能涉及詐騙，當局已轉交執法人員跟進個案。

港府最大責任，洗緊香港人錢，但完全唔理野：最後攪到咁

都係個句
咋咋臨通車算把啦
唔到死人都唔會有人上身，唔會有人坐監架啦

mtr service update班賤種維穩狗一定唔敢報出黎

請專家制定工程紀錄標準為20% of 個工程, 又搞掂, so easy

死人都係個別事件 冇人會上身

MTR Service Update
昨天 06:39 發佈 ·

自 2018 年底開始，測試列車已經不時駛入紅磡站的新月台，而目前仍未有證據顯示這些新月台有結構安全疑慮，尤其承建商曾事先作未經授權的補救措施

港鐵公司現時正審查所有由禮頓亞洲提交的圖則

－

Test trains have been operating via the new platforms at Hung Hom since late-2018; there’s no evidence of any structural issue thus far, especially remedial works, albeit unauthorised, have already been made

MTR is reviewing the drawings submitted by Leighton Contractors (Asia)

幾撚仆街

有咩問題果班工程師 工人壓死好耐啦
果班人長期係果度做野
咁即係通車都冇問題
仲有呢d站開前 會不斷測試路軌
唔明你地jer著做乜
臨新年無其他新聞報?

拆柒左佢啦！

到時列為意外，你吹爆佢咩！

最撚勁係呢個

MTR公關真係好失敗

自己開記者會個facebook都可以無晒聲氣，要駁去 mtr service update 道講，一個代表唔到公司發言嘅facebook仲要嚟做乜

開番live睇個CEO真係有話早就試緊車

審咩撚野， 都消失曬

MTR 咁講佢咁出有咩問題

依家警察消防衛生防護中心大交合都有FB、IG講自己野

如果mtr自己權力鬥爭用唔到自己個fb嘅，駁去mtr service update出都無壞姐

官辦佢啲野仲update仲準

算鳩數啦 icac隱形埋 執7左佢啦